[
    {
        "options": [
            "机器语言因为是面向机器的低级语言，执行速度慢",
            "机器语言的代码全部由0和1组成，指令代码短，执行速度快",
            "汇编语言已将机器语言符号化，所以它与机器无关",
            "高级语言经改进比机器语言执行快"
        ],
        "question": "关于计算机语言的描述，正确的是_____。",
        "answer": 1,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "数据流图",
            "Eclipse",
            "程序框图",
            "N-S图"
        ],
        "question": "以下属于软件开发中结构化分析工具的是_____。",
        "answer": 0,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "方法与技术",
            "成本与控制",
            "开发与测试",
            "系统与环境"
        ],
        "question": "软件工程研究4方面内容，_____、工具与环境、管理技术、标准与规范。",
        "answer": 0,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "便于用户、开发人员进行理解和交流",
            "反映用户面对的问题，可以作为软件设计的基础和依据",
            "是需求分析阶段开发人员和用户交流后的阶段性成果，也可作为验收依据",
            "便于开发人员进行需求分析"
        ],
        "question": "下列关于软件需求规格说明书不正确的是_____。",
        "answer": 3,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "软件开发方法",
            "软件开发工具",
            "软件系统功能",
            "软件开发费用"
        ],
        "question": "需求分析阶段的任务主要是确定_____。",
        "answer": 2,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "软件工程是一门科学，只和计算机科学相关",
            "软件开发要力争“多、快、好、省”",
            "软件工程的目标之一是用较少的投资获取高质量的软件",
            "为克服“软件危机”，才出现了“软件工程”。"
        ],
        "question": "关于软件工程的说法不正确的是_____。",
        "answer": 0,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "八进制码",
            "十六进制码",
            "机内码",
            "二进制码"
        ],
        "question": "计算机能直接执行的程序是机器语言程序，在机器内部以_____形式表示。",
        "answer": 3,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "Unix",
            "Linux",
            "PHOTOSHOP",
            "Windows NT"
        ],
        "question": "以下是应用软件的是_____。",
        "answer": 2,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "对目标程序装配连接",
            "将高级语言程序翻译成等价的机器语言",
            "对源程序边扫描边翻译执行",
            "将汇编语言程序翻译成机器语言程序"
        ],
        "question": "编译程序是_____的软件。",
        "answer": 1,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "编译程序",
            "记事本软件",
            "绘图软件",
            "制表软件"
        ],
        "question": "以下是系统软件的是_____。",
        "answer": 0,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "系统软件和非系统软件",
            "系统软件和应用软件",
            "应用软件和非应用软件",
            "系统软件和管理软件"
        ],
        "question": "根据软件的功能和特点，计算机软件一般可分为_____。",
        "answer": 1,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "程序和数据",
            "程序和文档",
            "算法加数据结构",
            "程序、数据与相关文档的完整集合"
        ],
        "question": "软件是指_____。",
        "answer": 0,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "软件就是程序",
            "软件不仅仅包括程序",
            "软件主要是编写程序，软件开发不是一门科学或工程学",
            "程序是用系统软件来书写的，没有软件无法编制程序"
        ],
        "question": "关于软件的说法正确的是_____。",
        "answer": 1,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "单板机",
            "单片机",
            "裸机",
            "空机"
        ],
        "question": "不装配任何软件的计算机一般称为_____。",
        "answer": 2,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "E-R图",
            "CASE工具",
            "数据流图",
            "N-S图"
        ],
        "question": "_____是分析和设计软件系统常使用的工具。",
        "answer": 0,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "A",
            "D",
            "C",
            "P"
        ],
        "question": "软件工程过程中的工程活动包括P、D、C、A四个方面，其中(D)指软件的规格说明，_____指软件确认或测试。",
        "answer": 2,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "控制流",
            "数据流",
            "图形流",
            "调用关系"
        ],
        "question": "程序流程图中带有箭头的线段表示的是_____。",
        "answer": 0,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "详细设计",
            "具体编码",
            "软件测试",
            "软件维护"
        ],
        "question": "软件生命周期中花费费用最多的阶段，也是软件工程最需降低成本的阶段是_____。",
        "answer": 3,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "E-R图",
            "程序流程图",
            "N-S图",
            "软件结构图"
        ],
        "question": "软件设计阶段，一般用_____表示出软件的模块结构，再设计模块的流程和算法等。",
        "answer": 3,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "可安装性和可卸载性",
            "通用性和基础性",
            "可扩充性和复杂性",
            "层次性和模块性"
        ],
        "question": "计算机系统软件的两个显著特点是_____。",
        "answer": 1,
        "type": 0
    },
    {
        "question": "结构化方法将问题描述为数据流图与_____图的形式,其中后者是关于系统间的信息项以及信息项之间的关系的图示描述。",
        "answer": [
            "实体联系"
        ],
        "type": 2,
        "answer_num": 1,
        "img_list": [
            null,
            null,
            null
        ]
    },
    {
        "question": "软件是程序以及开发、使用和维护程序所需要的所有_____的集合。",
        "answer": [
            "文档"
        ],
        "type": 2,
        "answer_num": 1,
        "img_list": [
            null,
            null,
            null
        ]
    },
    {
        "question": "软件按功能包括系统软件、_____软件和应用软件。",
        "answer": [
            "支撑"
        ],
        "type": 2,
        "answer_num": 1,
        "img_list": [
            null,
            null,
            null
        ]
    },
    {
        "question": "开发人员使用VC软件写出了图像处理软件，这里的_____软件属于系统或支撑软件，_____软件属于应用软件。",
        "answer": [
            "VC",
            "图像处理"
        ],
        "type": 2,
        "answer_num": 2,
        "img_list": [
            null,
            null,
            null
        ]
    },
    {
        "question": "内层软件向外层软件提供服务，外层软件在内层软件支持下运行，表现了软件系统的_____结构。",
        "answer": [
            "层次"
        ],
        "type": 2,
        "answer_num": 1,
        "img_list": [
            null,
            null,
            null
        ]
    },
    {
        "question": "软件的开发过程包括规划、分析、设计、编码、_____和维护等几个阶段。",
        "answer": [
            "测试"
        ],
        "type": 2,
        "answer_num": 1,
        "img_list": [
            null,
            null,
            null
        ]
    },
    {
        "question": "软件工程的诞生起源于软件产品工业化遇到的种种问题，即_____。",
        "answer": [
            "软件危机"
        ],
        "type": 2,
        "answer_num": 1,
        "img_list": [
            null,
            null,
            null
        ]
    },
    {
        "question": "在软件开发中,需求分析阶段产生的主要文档是SRS，全称_____。",
        "answer": [
            "软件需求规格说明书"
        ],
        "type": 2,
        "answer_num": 1,
        "img_list": [
            null,
            null,
            null
        ]
    },
    {
        "question": "_____是介于计算机硬件和应用软件之间的一个软件系统，计算机软件系统的重要组成部分。",
        "answer": [
            "操作系统"
        ],
        "type": 2,
        "answer_num": 1,
        "img_list": [
            null,
            null,
            null
        ]
    },
    {
        "question": "软件开发方法分面向对象开发方法、结构化方法、专家系统方法、可视化方法，其中_____是面向功能的软件开发方法。",
        "answer": [
            "结构化方法"
        ],
        "type": 2,
        "answer_num": 1,
        "img_list": [
            null,
            null,
            null
        ]
    }
]